首次有考生因作弊被取消所有中學文憑試科目成績

中學文憑試明日放榜，今年首次有考生因作弊，被取消所有科目的考試成績。

有一名考生被發現於考試期間，身上藏有大量與應考科目有關的筆記及小紙條，被定為嚴重違規。試場主任要求對方交出身上物品，該名考生亦承認有關行為，被考評局定為蓄意作弊，並取消文憑試所有科目成績。

另外，考評局今年接獲79宗違反手提電話規則的個案，與去年相若，當中有兩名考生成績被降級。

考評局公開考試總監李王鍏表示，今年有很多考生在不知情下，被家長將手機放進書包，亦有家長在口試期間致電關心考生。李王鍏提醒家長關心子女考試情況，宜改善溝通，盡量避免在考生到達考場後致電。

出年再考啦

應該得弱智先會信

被家長將手機放進書包

今年有很多考生在不知情下，被家長將手機放進書包

幼稚園學生？

電話個藉口咁on9

唔出奇 帶埋老母見工都有
冇咩奇怪

手機被家長放入去，小學生咩？